## CloudPayments SDK for iOS 

CloudPayments SDK позволяет интегрировать прием платежей в мобильные приложение для платформы iOS.

### Требования
Для работы CloudPayments SDK необходим iOS версии 11.0 и выше.

### Подключение
Для подключения SDK мы рекомендуем использовать Cocoa Pods. Добавьте в файл Podfile зависимость:

```
pod 'Cloudpayments', :git =>  "https://github.com/cloudpayments/CloudPayments-SDK-iOS", :branch => "master"
pod 'CloudpaymentsNetworking', :git =>  "https://github.com/cloudpayments/CloudPayments-SDK-iOS", :branch => "master"
```
### Структура проекта:

* **demo** - Пример реализации приложения с использованием SDK
* **sdk** - Исходный код SDK


### Возможности CloudPayments SDK:

Вы можете использовать SDK одним из трех способов: 
* использовать стандартную платежную форму Cloudpayments
* реализовать свою платежную форму с использованием функций CloudpaymentsApi без вашего сервера
* реализовать свою платежную форму, сформировать криптограмму и отправить ее на свой сервер

### Использование стандартной платежной формы Cloudpayments:

1. Создайте объект PaymentData, передайте в него Public Id из [личного кабинета Cloudpayments](https://merchant.cloudpayments.ru/), сумму платежа и валюту. Если хотите иметь возможность оплаты с помощью Apple Pay, передайте также Apple pay merchant id.

```
let paymentData = PaymentData.init(publicId: Constants.merchantPulicId) // Ваш PublicId
	.setAmount(String(totalAmount)) // Сумма платежа
	.setCurrency(.ruble) // Валюта
	.setApplePayMerchantId(Constants.applePayMerchantID) // Apple pay merchant id
	
// Указывайте дополнительные данные если это необходимо
let jsonData: [String: Any] = ["age":27, "name":"Ivan", "phone":"+79998881122"] // Данные в формате JSON
let paymentData = PaymentData.init(publicId: Constants.merchantPublicId) // Ваш PublicId
	.setAmount(String(totalAmount)) // Сумма платежа
	.setCurrency(.ruble) // Валюта
	.setApplePayMerchantId(Constants.applePayMerchantID) // Apple pay merchant id
	.setDescription("Корзина цветов")
	.setAccountId("111")
	.setIpAddress("98.21.123.32")
	.setInvoiceId("123")
	.setJsonData(jsonData)                    
```

2. Создайте объект PaymentConfiguration, передайте в него объект PaymentData. Реализуйте протокол PaymentDelegate, чтобы узнать о завершении платежа

```
let configuration = PaymentConfiguration.init(
	paymentData: paymentData, 
	delegate: self, 
	uiDelegate: self,
	scanner: nil,
	useDualMessagePayment: true, // Использовать двухстадийную схему проведения платежа, по умолчанию используется одностадийная схема
	disableApplePay: true // Выключить Apple Pay, по умолчанию Apple Pay включен
)
```

3. Вызовите форму оплаты внутри своего контроллера

```
PaymentForm.present(with: configuration, from: self)
```

4. Сканер карт

Вы можете подключить любой сканер карт. Для этого нужно реализовать протокол PaymentCardScanner и передать объект, реализующий протокол, при создании PaymentConfiguration. Если протокол не будет реализован, то кнопка сканирования не будет показана

Пример со сканером [CardIO](https://github.com/card-io/card.io-iOS-SDK)

* Создайте контроллер со сканером и верните его в функции протокола PaymentCardScanner
```
extension CartViewController: PaymentCardScanner {
    func startScanner(completion: @escaping (String?, UInt?, UInt?, String?) -> Void) -> UIViewController? {
        self.scannerCompletion = completion
        
        let scanController = CardIOPaymentViewController.init(paymentDelegate: self)
        return scanController
    }
}
```
* После завершения сканирования вызовите замыкание и передайте данные карты
```
extension CartViewController: CardIOPaymentViewControllerDelegate {
    func userDidCancel(_ paymentViewController: CardIOPaymentViewController!) {
        paymentViewController.dismiss(animated: true, completion: nil)
    }
    
    func userDidProvide(_ cardInfo: CardIOCreditCardInfo!, in paymentViewController: CardIOPaymentViewController!) {
        self.scannerCompletion?(cardInfo.cardNumber, cardInfo.expiryMonth, cardInfo.expiryYear, cardInfo.cvv)
        paymentViewController.dismiss(animated: true, completion: nil)
    }
}
```


### Использование вашей платежная формы с использованием функций CloudpaymentsApi:

1. Создайте криптограмму карточных данных

```
// Обязательно проверяйте входящие данные карты (номер, срок действия и cvc код) на корректность, иначе функция создания криптограммы вернет nil.
let cardCryptogramPacket = Card.makeCardCryptogramPacket(with: cardNumber, expDate: expDate, cvv: cvv, merchantPublicID: Constants.merchantPulicId)
```

2. Выполните запрос на проведения платежа. Создайте объект CloudpaymentApi и вызовите функцию charge для одностадийного платежа или auth для двухстадийного. Укажите email, на который будет выслана квитанция об оплате.

```
let api = CloudpaymentsApi.init(publicId: Constants.merchantPulicId)
api.auth(cardCryptogramPacket: cardCryptogramPacket, cardHolderName: cardHolderName, email: nil, amount: String(total)) { [weak self] (response, error) in
	if let response = response {
		self?.checkTransactionResponse(transactionResponse: response, completion: completion)
	} else if let error = error {
		completion?(false, error.localizedDescription)
	}
}
```

3. Если необходимо, покажите 3DS форму для подтверждения платежа

```
let data = ThreeDsData.init(transactionId: transactionId, paReq: paReq, acsUrl: acsUrl)
let threeDsProcessor = ThreeDsProcessor()
threeDsProcessor.make3DSPayment(with: data, delegate: self)
```

4. Для получения формы 3DS и получения результатов прохождения 3DS аутентификации реализуйте протокол ThreeDsDelegate.

```
extension CheckoutViewController: ThreeDsDelegate {
	// Вы получаете объект WKWebView, который сами показываете нужным вам способом и в нужном вам месте
    func willPresentWebView(_ webView: WKWebView) {
        self.showThreeDsForm(webView)
    }

	// Для завершения оплаты в выполните метод post3ds CloudpaymentsApi. 
	// threeDsCallbackId - идентификатор, полученный в ответ на запрос на проведение платежа
    func onAuthotizationCompleted(with md: String, paRes: String) {
        hideThreeDs()
        post3ds(transactionId: md, paRes: paRes, threeDsCallbackId: threeDsCallbackId)
    }

    func onAuthorizationFailed(with html: String) {
        hideThreeDs()
        print("error: \(html)")
    }

}
```

#### Оплата с помощью Apple Pay с CloudPaymentsApi

[Об Apple Pay](https://developers.cloudpayments.ru/#apple-pay)

1. Создайте массив объектов PKPaymentSummaryItem используя информацию о товарах выбранных вашим клиентом
```
var paymentItems: [PKPaymentSummaryItem] = []
for product in CartManager.shared.products {
	let paymentItem = PKPaymentSummaryItem.init(label: product.name, amount: NSDecimalNumber(value: Int(product.price)!))
	paymentItems.append(paymentItem)
}
```
2. Укажите ваш Apple Pay ID и допустимые платежные системы
```
let applePayMerchantID = "merchant.com.YOURDOMAIN" // Ваш ID для Apple Pay
let paymentNetworks = [PKPaymentNetwork.visa, PKPaymentNetwork.masterCard] // Платежные системы для Apple Pay
```
3. Проверьте, доступны ли пользователю эти платежные системы
```
buttonApplePay.isHidden = !PKPaymentAuthorizationViewController.canMakePayments(usingNetworks: paymentNetworks) // Скройте кнопку Apple Pay если пользователю недоступны указанные вами платежные системы
```
4. Создайте и выполните запрос к Apple Pay
```
let request = PKPaymentRequest()
request.merchantIdentifier = applePayMerchantID
request.supportedNetworks = paymentNetworks
request.merchantCapabilities = PKMerchantCapability.capability3DS // Возможно использование 3DS
request.countryCode = "RU" // Код страны
request.currencyCode = "RUB" // Код валюты
request.paymentSummaryItems = paymentItems
let applePayController = PKPaymentAuthorizationViewController(paymentRequest: request)
applePayController?.delegate = self
self.present(applePayController!, animated: true, completion: nil)
```
5. Обрабатываем ответ от Apple Pay
```
extension CheckoutViewController: PKPaymentAuthorizationViewControllerDelegate {
    func paymentAuthorizationViewController(_ controller: PKPaymentAuthorizationViewController, didAuthorizePayment payment: PKPayment, completion: @escaping ((PKPaymentAuthorizationStatus) -> Void)) {
        completion(PKPaymentAuthorizationStatus.success)
        
        // Конвертируйте объект PKPayment в строку криптограммы
        guard let cryptogram = payment.convertToString() else {
            return
        }
               
        // Используйте методы API для выполнения оплаты по криптограмме
        // (charge (для одностадийного платежа) или auth (для двухстадийного))
        //charge(cardCryptogramPacket: cryptogram, cardHolderName: "")
        auth(cardCryptogramPacket: cryptogram, cardHolderName: "")
      
    }
    
    func paymentAuthorizationViewControllerDidFinish(_ controller: PKPaymentAuthorizationViewController) {
        controller.dismiss(animated: true, completion: nil)
    }
}
```

#### ВАЖНО:

При обработке успешного ответа от Apple Pay, обязательно выполните преобразование объекта PKPayment в криптограмму для передачи в платежное API CloudPayments

```
let cryptogram = payment.convertToString() 
```
После успешного преобразования криптограмму можно использовать для проведения оплаты.

### Другие функции

* Проверка карточного номера на корректность

```
Card.isCardNumberValid(cardNumber)

```

* Проверка срока действия карты

```
Card.isExpDateValid(expDate) // expDate в формате MM/yy

```

* Определение типа платежной системы

```
let cardType: CardType = Card.cardType(from: cardNumberString)
```

* Определение банка эмитента

```
CloudpaymentsApi.getBankInfo(cardNumber: cardNumber) { (info, error) in
	if let error = error {
		print("error: \(error.message)")
	} else {
		if let bankName = info?.bankName {
			print("BankName: \(bankName)")
		} else {
			print("BankName is empty")
		}
		
		if let logoUrl = info?.logoUrl {
			print("LogoUrl: \(logoUrl)")
		} else {
			print("LogoUrl is empty")
		}
	}
}
```

* Шифрование карточных данных и создание криптограммы для отправки на сервер

```
let cardCryptogramPacket = Card.makeCardCryptogramPacket(with: cardNumber, expDate: expDate, cvv: cvv, merchantPublicID: Constants.merchantPulicId)
```

* Шифрование cvv при оплате сохраненной картой и создание криптограммы для отправки на сервер

```
let cvvCryptogramPacket = Card.makeCardCryptogramPacket(with: cvv)
```

* Преобразование PKPayment в строку-криптограмму для отправки на сервер

```
let payment: PKPayment
let cryptogram = payment.convertToString()
```

* Отображение 3DS формы и получении результата 3DS аутентификации

```
let data = ThreeDsData.init(transactionId: transactionId, paReq: paReq, acsUrl: acsUrl)
let threeDsProcessor = ThreeDsProcessor()
threeDsProcessor.make3DSPayment(with: data, delegate: self)

public protocol ThreeDsDelegate: AnyObject {
    func willPresentWebView(_ webView: WKWebView)
    func onAuthotizationCompleted(with md: String, paRes: String)
    func onAuthorizationFailed(with html: String)
}
```

### Поддержка

По возникающим вопросам техничечкого характера обращайтесь на support@cloudpayments.ru
